---
layout: default
permalink: extra/donations
title: Донаты и отчеты по расходам
excerpt: Донаты и разные финансовые отчеты
---

# Донаты

Мы открытое и независимое, сильное и некоммерческое сообщество и подробнее почитать о нас можно [тут](https://dc20e6.ru/whoami/) и на этой странице будет информация о том "кто нам помогает финансово" и "что, сколько, куда и зачем мы потратили денег".

Если у вас есть желание отсыпать немного шекелей на проведение встреч, поддержать активность и ресерчи, то вы можете сделать это через:

- BTC: `13JEQarXVxG8TGAzdYGP32gn4QFvH9WdmG` (bitcoin)
- TON: `UQARSoXnwu50VLiqFBxhgPrrRkl3AgfuESqBA2-1929FNWHH` (tonkoin)

## Список донаторов

Пока что пусто :), а если вы хотите задонатить шекелей, то велкам указанными выше способами (если не хотите быть анонимным добродеятелем, то напишите [@deadroot в telegram](https://t.me/deadroot) или сразу всем в чатег (@dc20e6)[https://t.me/dc20e6] и сделайте пулл-реквест в мастер ветку с инфой на эту [страницу](https://gitlab.com/dc20e6/site/-/blob/master/extra/donation.md))

## Расходы

- June 7, 2020: one-time payment ($99.99), Premium: @combot `hxxps://combot.org/#pricing` для автоматизации разных штук для группы в телеге и защиты от ботов (они релаьно задрали)
- July 6, 2020: one-time payment: Покупка замков, пилок и линеек для локпика в "Мегастрое" и "Сарае", 973руб

